24小時M記! 究竟你有無洗過部汽水機? 我真係希望政府會睇CHECK你部機含菌量!

奉勸各位食野真係唔好掛住禁電話,多加留意究竟自己食緊D咩落肚!
特別當你係自己一條友食,我相信電話係大部分人嘅飯腳

話說去到屋企樓下,個人勁攰,又頹頹地.
是差但食個24蚊板雞餐跟濕米,COKE ZERO.今日就END GAME
點知!比我抖下都唔得!好攰啊!仲要比刺激我!

其實M記食物有蟲,已經係屢見不鮮嘅事.
食親M記都會留意下有無蟲,有無異物.
食完D食物,拎部電話出黎睇下.
打算慢慢飲埋杯野就返屋企.
眼尾望到杯飲到一半嘅汽水有一條黑色不明物體.似係汽水機嘅千年老泥
之後就打開個半透明杯蓋
心入面即刻講咗句粗口
頂你個肺丫!仲要有保護色!可樂本身都黑媽媽.D老泥又係黑色.

即刻唔飲.倒左出黎睇下.
再睇真D!

成個杯都係!

倒左落個濕米杯到睇

放落個板雞包盒到睇

我相信我都飲左某部分落肚.而家希望個肚無事.
我仲拍左段片,一邊轉住隻杯,睇下有幾多老泥.
如果大家想睇,比個UPLOAD嘅地方比我.
但我諗上面D相已經足夠反映個情況

最後,想問下想像力豐富嘅連登仔
有無人係夢境入面做過24M記?
汽水機到底會唔會洗?洗嘅程序係點?

最最後,講多一次!
大家放D嘢入口之前,真係要睇清楚!
香港睇醫生好貴.覺我唔舒服嘅時候政府係咪都話你無事,是但開D止痛藥就趕你走.
扣除衣食住基本需要成本,私家又唔係個個睇得起.
D食物本身已經好多添加劑.
再加埋蟲,漬,其他野
咁食法真係唔得掂

報左食環未

依家有人仲食m記

無做過m記
但有做過24小時7仔
未見過人洗部機

下次即call 食環啦

就係因為有洗先會咁

7仔部機係夜更係會洗個咀
用漂白水加熱水

最後冇事

24m記一個月好似得一晚休息，即係一個月洗一次？

放心 呢啲蟲仔食落肚無事 仲含有豐富天然蛋白質
況且洗過雪榚機、汽水機就知裡面勁多蟲仔蟻仔
係無得避免

哇屌 你老味

識上黎屌都唔識報食環？

間間餐廳都係咁上下啦
唔係以為好乾淨呀？

食屎啦你

無報到.我今日好攰
同埋報黎真係多舊魚
M記嘅食物安全已經搶過好多次風頭
都唔覺得佢有改善
出POST重點係希望大家睇清楚自己食緊D咩

我都從來未見過人洗汽水機
其他快餐店都話收工循例會洗一洗
24嘅真係唔知佢幾時先有機會洗

試過一次食M記食到仆街...
你吹得佢脹咩，除非集體食物中毒啦

根據好耐以前做戲院
收工前只會洗一洗個出汽水口
內部一定唔洗

邊間

我諗係飲食界,當然M記只係冰山一角
報完食環都係罰下錢咁?對於大集團黎講其實真係不痛不癢.
如果有錯,請更正.

重點都係希望大家會提高意識

山景邨 分店NUMBER 217

熱飲好似好全o的

1823

一定報食環 你正傻仔

咁呢層個個都知
不如換個角度去睇
我諗作為消費者,大家都EXPECT 餐廳供應嘅食物,符合衛生條件係基本要做到嘅事.
唔係咁消極咁去處理件事.當大部分餐廳都係咁嘅時候.我地就要去合理化呢件事?
同埋,要符合衛生係唔係一個過份嘅要求?

屌 報啦
有哂證據都唔報係咩事？
話就話對大集團不痛不癢
不過報左可能佢會更重視呢

搵蘋果啦

但我無影到張收據
杯汽水都係間M記嘅垃圾箱
仲報唔報到?

其實係

點解？ 間間m記都唔洗？

做過飲食話你知
你見到的只係一部分
大把核突野你諗都諗唔到

由其是快餐店
人地又旺，客又要求你出餐快
D員工根本唔想你黎食野
少個人食佢仲少野做

出街食野最好唔好叫D凍野食
食熱野最起碼佢會有煮過
同埋之前有個係冰工廠工作的巴打上黎開過你問我答post之後
我出街都好少飲凍野

願聞其詳

以前做過無聽過汽水機要洗 但雪糕機就有

HK01可能睇到依個post，然後

咁提高咗意識可以點?
你都識講，報食環又冇用，屌鳩佢又冇用
以後唔出街食野?

至少可以STOP到我地將佢吞落肚
唔好食壞自己

廿年前，同學仔老母做7仔。佢話打開汽水機上面個蓋，就會見到啲甲由就係入面周圍行。
叫我唔好飲。

汽水機啲汽水由糖漿加梳打水溝成。糖漿對小強嚟講～係非常美味～

唔知依家仲係唔係咁啦。

報食環加俾send俾報紙佬啦

1823 ok

M 記係用偏Alkaline嘅水做清洗（Sanitation)
但汽水機面本身有Conbonated Water, 偏Acidic
酸+鹼，中和左之後就會有Precipitate

廿四鋪好似每個月會關門一晚清潔一次

即係唔好去街食啦
間間都係唔洗嫁啦

呢排HK01好懶。成日上黎搵料講。

記者朋友～你好～

咁連同M記經理講都冇講

Thanks 巴打
陣間諗住m記做晚餐 依家不了
雖然唔飲汽水

yes

利申 發夢做過24小時m 記 公休會洗一次
一個月公休一次

一個月先公休一日，通宵更有時間咪洗下，但通宵長期得三四條友

雪糕機又係，不過都好d既，一星期洗一次，洗得乾唔乾淨就

利申，幾年前發夢見到

推上報

搭單分享
食完M記半個鐘內實急屎

推上報，同報埋食環
放上黎有咩用

因為薯條含大量植物油
做成滑腸作用

7-11自由斟 飲大半杯後發現大堆蟻喺杯邊

今日食大膠鑊 杯汽水面頭成浸油咁既物體

食肆會扣分釘牌
有報一定係有用
無用就搵ombudsman

唔只係24小時
全部m記都係勁撚污糟
唔好飲早餐既凍檸茶
啲茶底前一晚煲定
同埋新地最好走醬 未見過佢洗
都唔知積咗幾多菌

咁多人食完都無事
是但啦

屌你老母,食緊m記

m記 已經算係乾淨

我無讀CHEM,淨係知中和會出HEAT
巴打有無讀過下BIO添?
消化系統點處理呢D沉澱物?有無害?

有哂證據都唔報？
ARE YOU ON99?????

Call食環報警叫記者 搵個勁啲既律師分分鐘有大額賠償
錢最重要

連登報案中心，請問有咩可以幫到你？

望清楚食完你先好上黎啊

茶餐廳應該都唔差

唔會洗，求其用刷擦都無

本人最撚鍾意飲汽水 乜搞啲咁嘅嘢呀屌

係講緊我消費,但佢提供嘅野唔符合合理期望
你話我小事化大我都係咁講

中資係咁

細個飲7仔自由斟 無意中發現勁多甲由
自此戒咗

屌你咩
發現咗就上連登開post
最直接嘅方法就自己 FF 無用
其他人真係俾你害撚死

認真當時小學好鍾意 自由斟，有一次放學係7仔買完就一路飲，打開蓋想咬冰仆街過30隻螞蟻浮哂上面，從此就戒左

留名跟進

講條撚咩咁
貼上嚟就唔攰，報食環就攰呀？

Haha老細有間中叫人整
搞咗大半年都keep住有照賣
其實頭果轉有，沖咗出黎後面就無嫁啦
你同返職員講佢都會退返錢比你
（老細唔係鋪會同客講壞機，老細係度就...sor我都做唔到咩）

幫杯可樂影哂成緝寫真打哂成篇長文post上連登就唔攰
叫你直接去報食環就話好攰
毒撚到你咁就返屋企煮面咪撚落街食啦

飲雪碧就一眼望得出 不過真係唔好食咁多m記，叫得24小時都知啲野冇咩洗過

岩岩飲完

樓豬咁夠膽飲零系 睇野有無眼矇

你又真係講得啱
我駁唔到

n年前讀書個陣返快餐店part time
會拆開汽水機黎抹，d漬抹極都仲有
自此之後出街食飯多數飲熱飲

會嫁咩?
應該無掛,我都無覺得身邊越黎越多靚女

聽日早啲起身報左佢啦不如

下世小心d,留意下食安

我決定聽咁多巴打講
聽朝報左佢
係咪打去再比相佢睇就得?
唔洗單據?
有無人有經驗?

食物環境衞生署(食環署)負責監管市面出售食物，以確保食物安全、衛生、並適宜供人食用。
如市民在食肆用膳時發現食物不潔、有異物、或不宜食用，可向食環署作出投訴。若市民在進食後感到身體不適，應盡快求醫；如經醫護人員確定為食物中毒個案，診所或醫院會通知食環署及衞生防護中心安排跟進調查。
如市民欲向食環署作出食物投訴，可致電食環署24小時熱線2868 0000 (此熱線由1823接聽)，投訴會交由食環署當值的衞生督察處理。衞生督察會聯絡投訴人，並會同時告知投訴人應如何處理証物。如市民希望在食肆等候衛生督察到現場處理事件，請留意等候時間需視乎衞生督察當時的工作情況而定，詳細情況請向衞生督察查詢。
作出初步調查後，食環署食物監察及管制科會在需要時聯絡投訴人。
如食肆觸犯衛生法例，會遭受檢控，甚至被吊銷牌照。

M記仲有咩野飲係飲得過 熱朱熱啡？

lm

凍茶係勁耐就一定
新地醬個兜就洗得幾密下

試過見到mcafe個櫃有蟲 send咗去m記fb 佢覆我話已清潔仲叫我去試
我拒絕於是佢俾咗個big mac俾我

食親m記雪糕都痾，以後免談

翻過唔係24既m記
都未見過會洗汽水機

啲垃圾網媒小編自然會上黎抄post 同你揚開佢

好過報食環

係山景 見到前面有提及

諗諗吓，次次食完M記都會肚痾
但去比較新嘅M記就冇事

香港飲食業真係

嘩屌

1823 時間地點食物不潔 有人覆你架啦

中資不了

報佐食環， 後面買野食既人就唔會中招， 功德無量呀

今日翻工得閒得濟擰咗出汽水個位舊野出嚟諗住睇下有無洗 一擰完隻手已經有少少黑 即刻用熱水浸住
浸完一睇 好多沉澱物 即刻心諗咁污漕既屌
利申 中環 不是金拱門

姐係有d咩

食m 記不嬲都係唔諗唔睇當乾淨

你活係平行時空？
出街望下有幾難？
定你高估香港人？McDonald’s app App Store 排名自己去睇下啦

屌，岩岩先飲完，仆佢個街

coke in my proteins!

瀨哂野呀屌

唔撚怪得之岩岩杯可樂飲落好似怪怪地咁啦，屌

報tbb 同apple

依家7仔汽水機 上面個位係放冰
無乜事點會有蟲
糖漿係有個咀駁住（即係好似膠袋裝利賓納咁）
點會有蟲
最大機會有蟲係個汽水機咀

得罪講句日日洗既話
唔會點有蟲
除非夜更果晚無洗

點解一定要用汽水機
寧願加少少錢直接比罐野我飲

多謝幫我戒m記

罐裝係廠度咪又係咁污糟

幾年前做過 24小時直落，做完正餐就到早餐，早餐到正餐。薯條位都會洗下抹下（因為會放薯餅）。汽水機就.....

以前讀書有返過pt

汽水機每日都會拆個咀出黎洗、浸消毒水、出水位會噴消毒水，沖走啲漬
咁來水呢～每個月都會換濾芯（好似有4定5組過濾器）
部大機裡面啲喉點洗呢，就係用空嘅syrup，裝消毒水，然後㩒掣狂出水，沖乾淨喉裡面

至於班契弟有冇跟足，就...

照你咁講
無飲品係唔污糟

空嘅syrup罐

好多連鎖店其實比想像中有清潔觀念
只係好多時班員工唔跟
又或者實際環境做唔到

感謝樓主分享
以後只飲雪碧

因為平囉 大大罐糖漿溝水加co2

公休2日既多數 但兩日都要做唔同既野洗得乾唔淨就睇間鋪的人趕唔趕 hea 唔hea 啦
樓主個d似係水垢 或者刷唔乾淨

以前返M記，廚房個位勁撚多烏蠅 屯門安定嗰間最撚多

24鋪每月休1晚做啲乜呢？
主要拉哂啲爐、機器出黎，清返乾淨啲地方 好撚污糟

仲有搵人黎洗冷氣、洗煙通
lobby大掃除（風口位，枱枱櫈櫈，垃圾桶之類）
主要係要冇客先做到果啲位

之後就開p

出得黎食，預左要還

驚咩 落肚胃酸溶哂

已前做過飲食、機水個咀程序上係要拆出黎洗、我自己就將心比心做到足、但係我見太多都係趕時間一係唔洗、一係求奇拎塊布(塊布抹過乜就唔好問我 ) 是但抹兩下當洗咗 、所以我呢家都係眼看不見為乾淨算、但樓豬見到咁都唔報食環就戇鳩咗啲

以後唔洗去！

屌

食環應該做多d突擊檢查
唔係班友根本懶得搞衛生

比我就打去東張西望...做返個訪問...有無人知有幾錢報料費

推到上報

其實係睇人

有啲鋪經理抓得好嚴
洗機收雪糕機果啲全部經理做就相對乾淨啲
因為萬一出事收投訴係佢地食

有啲鋪就求撚其叫個MK仔或者傻既去收
班契弟梗係唔會跟足哂正規程序做
果啲梗係唔會乾淨

利申：發夢做過24鋪

抓得好嚴，笑咗

M記現已改名為金拱門

出街食係咁架啦

KFC呢

變左中資後越做越差 而家D薯條全部又乾又凍又硬

唔報食環真係on9到

係咪啲可樂溝得唔好/乾左 ？
我之前飲罐裝可樂 試過放好耐再飲翻
都飲到啲一條條野

屌你我日日早餐食

你下次咪又係去食
利申：好多年冇食

咁你就收皮啦
up張圖連餐廳地址，錄多句野上1823有幾難呀？
人地都知你毒撚怕煩整撚埋app
我上次街口條路突起咗，忍咗佢幾年終於的起心肝報上1823，兩日後有工程車嚟剷路，三日後路政有完整report俾返我啦
你攰又上連登圖文並茂開po？

為咗公眾利益著想，我而家使用連登特權法要求你交代事發M記嘅位置

最post啦
山景邨啊

睇一間間 有啲出過事分店睇得緊啲

似係甲由屎黎

飲雪碧透明好似安全啲?

會洗我成日3-4點去食早餐，佢地間中都會洗機無氣水，可能有人懶無洗到

屌你老母係咪要整頓下m記 咁撚樣真係唔掂wo 咁多人食m記 咁撚樣仲仆街過政府喎 CLS 成班蛋散

屌你記者做下野啦

汽水機內部應該唔洗日日洗？
個嘴可能要拆下洗下。

可以話比你聽 汽水機係唔會洗
汽水機個出水位個咀就會拆出黎洗
至於個咀幾耐洗一次 ？係答你唔到

再放埋上M 記facebook 啦，有人會回應

俾多d人睇到

我都做過
未見過有人洗過部汽水機同思樂冰機....

唔係講笑，以前梅個時做過唔少餐應酒樓炒散。
個部冰機，個底真係聯合國咩柒野都有，有良心就盡量唔產底冰比人，但爆場忙個時就真係。。。。。
老麥算係咁一個月點都有一次，一般食市真係半年都唔清一次。
如果要講酒樓，真係做過更加嚇死你，講乜都冇用，香港地租貴人工乜柒都貴，表面風光已經好難，內部真係唔爆鑊就算。

如果講嚴緊，大家樂大快活美心那些仲返而好少少，重申只係好少少，晚晚收工都會清場，眼不見為乾靜，但老鼠曱甴根本冇得避。大學canteen更家係成隊兵係個假天花，收爐熄燈後先同你作戰。
元氣(都係美心) 最乾靜，架餐少，油煙少，刺身個邊工作間同架餐晚晚洗到白雪雪，仲要沫汗水。

其實冇得洗，洗都係洗前面個堆野，糖漿包都係密封用完即棄，水就係水喉水+過濾器，大集團的話汽水公司定期會派人上來换，私鋪就貴客自理。爐頭同熱水個邊其實因為高溫反而冇乜問題，係凍野先煩撚死你。

申利： 比人水過開過餐廳，真係睇少眼都仆得街。

其實冇內部
原枝打出嚟

係，有冰先攞你命，乜柒蛇蟲鼠蟻都喜歡爬埋佢，個冰產同飲品大多係甜o既。
集團式快餐已經唔算太惡劣，好多都係日日清。 某o的茶記真係。。。哈哈哈。
有機品食你唔死其實都算了，為左高速清洗個o的化學清潔濟先恐怖。爆場西淋個時洗碗個個都火火地，清臺o的沫布隨時恐怖過公廁地拖。

其實以前食大排欄仲安全，就係路邊開條喉一盤盤長過水，比較少二次污染。炒菜跌左落地唔會執返上碟。

汽水機内部其實冇得洗。
咁大座野，其實係泵頭，壓縮機，冰管同冷水管，糖漿係下面一包包插軟喉。
中間其實係一大舊制冷得出黎o既大冰封住冷水管，要preload 10幾個鐘先有冷水出，你估神仙咩真係即冷。其他就係co2 mixer同電閘

老麥清機係外判，我有朋友做緊，發過豬頭。
但佢都叫我少o的飲，外表越要好睇，後面處理越係恐怖。

其實好撚憎環保撚，以前即用即棄係冇咁多問題。

制冰個邊就最多蟲

洗完頭個幾十杯。。。。。哈哈哈

上次食完腸胃炎左五日
發左誓以後唔食

好正常啫，香港沒事自然唔會有人care ， 返支那食飯等於自殺

好平常
第一日出街食野咩

唔夠講？

Dllm
買包算

翻緊非24小時舖嘅表示汽水機每日都會拆個嘴嚟洗，我自己飲翻啲汽水都係乾淨嘅，唔會有沈澱物，不過我唔清楚其他舖係咪都係每日洗，特別係24小時舖可能真係一個月先洗一次，所以樓主食果間M記就只可以話係果間啲員工懶囉

推到食環做野

係你個間垃圾姐

連登仔有事就call 食環
平時就屌晒佢地老母

報食環咁煩不了，係度拎下光環算啦😂🤤

仲食m記

其實我都介佐食m記， 報紙太多報道話有蟲

而家d包， 你落order先去整， 扮到好新鮮咁 其實d野一早整好晒， 放係一格格既櫃桶， 如果有烏蠅產卵， 就食晒落肚， 所以先成日有新聞話， 買佐個包幾個鐘頭後先食， 發現有蟲

以前一次過整好d包， 包好晒等人買都唔覺有咁多有蟲既新聞

所以介佐m記一段時間了

小朋友大驚小怪

Ok網絡公審

好多餐廳既凍檸茶都係咁 睇唔到

報料費500

咁飲雪碧 thx

protein!

中資野俾大陸豬食你就走去食
除左抵死我都唔知講咩好

減返兩蚊啲友咪又係仆住去

有聽過朋友話係便利店既自由斟度
斟左一杯有廿幾隻蟻係面既可樂

update 番
好多人都屌我唔報食環
啱啱打左去報
希望唔好又有人屌我無性格，比人屌兩屌就改變主意

陣間有空檔會報埋毒果牛奶

邊間分店

以後要叫雪碧

螞蟻？

轉左中資 咪撚柒食佢啦

發夢做過
我嗰間每晚六點左右會洗一次 用清毒水同刷係咁洗
我自己就刷好耐嘅 都會抹到好多類似咁嘅漬出嚟
係乾左嘅汽水唔係蟲
可能你間鋪啲人亂咁洗當洗完

凍0茶唔會煲定

但凍奶茶就會前一晚煲

唔撚煲定點有時間應付熱奶茶+凍茶

新地醬睇間鋪 我知有啲24會洗

非24就要收鋪洗哂啲嘢

你出街d餐廳咪一撚樣
d碗碟 杯求其沖下水
咪出街食囉

其實係,只係見到同見唔到分別

咁濕米呢
污唔污糟?

濕米無問題
我望住黎食嘅

以前收鋪都係一煲檸茶一煲奶茶
會洗雪糕機但唔會掂裏面啲醬

報左1823未？蘋果動未有講喎，快報喇

報左喇
send 左相去
佢話今日下午會落鋪跟進

但工廠環境嚴格好多喎

嚴格者,但係洗機要停生產線一部分,你會唔會停機幾日洗一次

就算無洗
但工廠係keep住流水線咁整
同埋至少唔會咁多菌 唔會有蟲

好難洗架喎 做成24小時 一個月最多會關門兩次做清潔
你試下開廿四小時但同個客講冇汽水飲丫 屌撚死你呀
我覺得呢啲野係預計之中

係外國m記做過三個月先洗一次

雪糕機仲耐

依家點，食環有無覆？

推

我睇完好撚不安，可否向M記索償

食環署應該好快回覆你話冇發現就耍走你

m記d牛肉有冇蟲

真心見到樓主個post有少少嬲
明明有哂證據都唔報食環
唔報食環都好，起碼報蘋果
叫俾大眾知下同聲討M記
就係樓主依種故息心態
先比啲大集團以為香港人好恰
相信唔使幾耐香港會正式同支那接軌
乜嘢都求撚其，只要冇人睇到就得

咩叫唔洗幾耐？ 接咗軌好耐啦

連登同青山係香港最後一道防線

其實係唔會洗架
利申 條女之前做過m記
個機入面好多昆蟲
強仔都有
佢講完搞到果排唔敢飲汽水

金鐘果間概念店, 有冇人知安唔安全

做過大集團飲食
看似不痛不癢其實好撚緊張
我做個間之前比食環罰左次
全港所有員工即刻勁加清潔次數
又會有高層周不時突擊查你有無做好清潔措施
M記唔知會唔會係咁
不過報左點都唔會有壞

學生哥果陣做過幾間飲食pt（日本餐廳多）
基本上未見過有洗汽水機入面呢件事，只會拆個咀出黎浸下
更何況係24小時m記

不過有巴打講得啱，出街食間間都唔乾淨得去邊，有老鼠曱甴係基本野，d碗碟餐具都無可能同你一隻隻洗乾淨，有時過完機d野都仲係油淋淋，有d太污穢我都會睇唔過眼，拎比洗碗呀姐再洗，所以好睇當前個員工好唔好心、佢果下扮睇唔到都唔會有人知

但有蟲多數食物存放出現問題多過污穢

強仔好難會入到去喎

利申左先：廿四小時鋪M記經理

我唔知其他二十四小時鋪點樣但係我個間每日都會有個阿姐返嚟洗，始終我覺得要keep住個quality，所以每一日個或者返到嚟我都會叫佢搞掂左部汽水機先，搞掂完之後就順便消毒埋新地機，每日都係。

同埋二十四小時舖公休因為好撚多野做，洗汽水機呢啲你唔好諗住佢哋會喺嗰日做lol，但係如果會關舖嘅鋪頭就會一日嘅關舖就會搞掂。

自柒sorry

其實出街食埋咁多污糟野理應唔係好易病咩 係咪我地食到免疫哂

睇完個po就覺得而家成個肚都係蟲

你就收皮
首先你日日係邊度講ruby tuesday啲衰嘢
係連登？定還是舊登呀
連登仔淨係識係討論區呀支呀咗，有冇真係報過食環先

另外就算你真係報咗食環冇用
就代表以後其他人都唔使報食環？
你話唔應該有廢青心態，咁更加要做嘢啦
唔通好似你咁日日淨係喺唔知邊度怨ruby tuesday
但又冇人知"你一早講咗"

其實報左食環未？
我好想睇住呢間舊公司死呀喂

Keep food sample再1823，一星期內已經follow up

可能24唔同做法 都好睇嗰區幾旺

無個杯汽水其實已經好難入佢
除非當日佢巡都仲有蟲

上次有間餐廳食到我全家中左沙門氏菌
報左1823
大約一星期就收到reply話巡左鋪
仲捉左無牌經營